{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_057666",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "남병철묘와 신도비_1"
    },
    "text": "南炳哲墓と神道碑\\n\nナムビョンチョル(南秉哲、1817~1863)は朝鮮後期の文臣・科学者で寝る者名(子明)・原名(原明)で、号はギュジェ(圭齋)・降雪(絳雪)・救党(鷗堂)・ギェダン(桂塘)だ。博学て文章に秀で、数学と天文学に卓越してスリュン(水輪)・地球儀(地球儀)・司法試験の(四時儀)を作った。墓地は別內面チョンハクリは東学ゴール、宣寧、南氏墓地第一の下にある。墓地には墓標、上座(床石)、墓(香爐石)、石どうろう(長明燈)、マンジュソク(望柱石)などがある。封墳の左側に墓標があるが、文様のない台座の上に、大理石で作られたビシン(碑身)を上げ、その上に入母屋屋根の形のトゥコンドルを上げた。1864年(高宗1)に建てられたことが碑文は、金ビョンギ(金炳冀)が作ってシンソクヒ(申錫禧)が書いた。宣寧、ナム氏墓地の入口にある神道碑は1864年に立てた。文様のない台座とフクヨアムで作ったビシン、入母屋屋根の形のトゥコンドルを備えた。",
    "QA": [
        {
            "question": "南炳哲はどの時代の文臣・科学者でしたか？",
            "answer": "南炳哲は朝鮮後期の文臣・科学者でした。"
        },
        {
            "question": "南炳哲の号は何でしたか？",
            "answer": "南炳哲の号はギュジェ(圭齋)・降雪(絳雪)・救党(鷗堂)・ギェダン(桂塘)でした。"
        },
        {
            "question": "南炳哲はどのような分野に卓越していましたか？",
            "answer": "南炳哲は数学と天文学に卓越していました。"
        },
        {
            "question": "南炳哲が作ったものは何ですか？",
            "answer": "南炳哲はスリュン(水輪)・地球儀(地球儀)・司法試験の(四時儀)を作りました。"
        },
        {
            "question": "南炳哲の墓地はどこにありますか？",
            "answer": "南炳哲の墓地は東学ゴール、宣寧、南氏墓地第一の下にあります。"
        },
        {
            "question": "南炳哲の墓地にはどのようなものがありますか？",
            "answer": "南炳哲の墓地には墓標、上座(床石)、墓(香爐石)、石どうろう(長明燈)、マンジュソク(望柱石)などがあります。"
        },
        {
            "question": "南炳哲の墓標はいつ建てられましたか？",
            "answer": "南炳哲の墓標は1864年(高宗1)に建てられました。"
        },
        {
            "question": "南炳哲の墓標は誰が作りましたか？",
            "answer": "南炳哲の墓標は金ビョンギ(金炳冀)が作り、シンソクヒ(申錫禧)が書きました。"
        },
        {
            "question": "南炳哲の神道碑はいつ立てられましたか？",
            "answer": "南炳哲の神道碑は1864年に立てられました。"
        },
        {
            "question": "南炳哲の神道碑は何で作られていますか？",
            "answer": "南炳哲の神道碑はフクヨアムで作られたビシン、入母屋屋根の形のトゥコンドルを備えています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 308,
        "QA": 376
    }
}